【多仔家庭】誕3胞胎再驚喜懷雙胞胎 準8孩媽媽在家自教超忙日常︰大家庭靠團隊合作

媽媽照顧一個小孩已經夠累了，更何況是6個孩子！澳洲一名媽媽原本已育有3個孩子，後來再誕下三胞胎，成為6孩媽媽，更驚喜的是她現在懷有雙胞胎，準備變成8孩之母。她分享在家自教、照顧孩子的日常，雖然生活忙碌，但夫妻被孩子包圍卻非常幸福。

據英國《每日郵報》報道，來自澳洲珀斯的27歲媽媽Chloe Dunstan在6年前已育有3名兒子，分別是現年8歲的Evan、7歲的Otto和6歲的Felix，之後又誕下三胞胎，包括兒子Rufus、Hank和女兒Pearl，今年5歲。Chloe不時在Instagram分享與孩子的日常生活，雖然兒子留長髮經常被人誤當女孩，但她並不在乎別人的看法。

家庭成員倍增感幸福
即使Chloe和丈夫Rohan知道隨著孩子增加，照顧他們的工作亦更多，但家庭成員愈來愈多令他們感到幸福。懷孕32周的Chloe透露心情：
"之前懷三胞胎時曾出現妊娠併發症，再次懷孕無疑有點畏懼，但除此以外，我真的很興奮，雙胞胎令我們的家庭更圓滿！"

而且孩子們聽到媽媽懷孕的消息亦感到高興，他們喜歡成為大家庭的成員之一，亦迫不及待想擁有更多兄弟姊妹。Chloe在YouTube上拍攝影片，告訴6個孩子這個好消息，她逐一跟孩子接觸，讓他們知道即將成為哥哥或姐姐。

在家自教兼經營網店
Chloe分享了繁忙的家庭生活，每天起床後便忙著安頓讓孩子，6個孩子都在家上學，家裡成為孩子的學校。她指出︰
"孩子們會做一些功課，然後大部分時間專注做自己喜歡的事情，例如繪畫、藝術項目、科學項目，遊戲及在外度過。"

這位27歲的媽媽補充，孩子們在家自學活動和一些短途旅行中，會與朋友在一起，但由於新冠肺炎疫情的關係，他們暫時未能與朋友活動。

規律日程助照顧孩子
每日下午約4時半Chloe開始煮飯，這段時間孩子們就各自做喜歡的事情。他們完成繪畫、手工藝等活動後，於下午6時左右吃晚餐。晚餐後就是忙碌的洗澡時間，在他們入睡前有一點遊戲時間，最後由媽媽講故事，孩子都在晚上約8時睡覺。

Chloe與丈夫經營網上玩具店，她坦言照顧大家庭絕對要靠團隊合作。他們在三胞胎出生時，曾經歷一段艱苦的湊B日子，不過經過多年來的訓練，加上孩子的自理能力提升，家庭亦運作得更暢順。

戴鳩笠啦屳家產

生咁撚多把撚

喺外國生幾多個關你哋叉事咩

點解唔俾人生仔？佢地又唔係養唔起？

人哋養得起wor 關你撚事咩

生個人會上癮

好撚嘈

澳洲生活 好食好住
d仔女又唔洗打大半世工供一層樓 又唔洗驚比共產黨洗腦
行出街又唔會比人打比人拉
比我都生多幾個啦

澳洲唔知對媽媽支援係點
有舊同學移民左去英國，讚政府支援讚到天上有地下無

貧窮限制左樓上幾個窮撚思想

之前聽fd講加拿大一個BB 可以拎400加紙
香港？彩你都有味

如果本身唔係窮撚，錢都唔係大問題
媽媽情緒支援，小朋友情緒健康智力測試出問題時既支援好重要

之前每個細路出世即派5000澳，再加之後啲牛奶金乜乜77，後尾好似改咗無即派，變分期付款

香港……

得一個係女??